Isak Surmann Tolamalt kaibas kohto een, et temmäl om 3 Rubla 43 kop rahha Wõbso Koolmeister Johan Kallase käest sada jänud 1873 aastal podist wõeto krami eest, mis Johann Kallas seni aiani weel mitte ärrä ei olle masno.
Wõbso koolmeister Johann Kallas üttel küssimisse, et seddä mis temmä podist om wõtno seddä ollewa temmä ka keik ärrä masno. Agga Isak Surmann ollewa Kallase käest wõtno Wõbson koli lambi lainus hendä kätte wõtno, sel aial kui Issak Surman sääl kaupmees om olno, agga Isak Surman ollewa seddä Lampi ilm tedmatta ärrä winud nink assemale Johann Kallas koli päle teist koli lampi assemale om piddäno 3 Rubla eest ostma, seddä 3 Rubla pallub nüüd Johann Kallas Isak Surmani käest wäljä massetus sada. Isak Surman üttel, et se koli lamp peab nüüd samma weel alles temmä käen ollemä
Isak Surmanni rehnungi perräst jääs polele 10 Junini
